

const rectina = {
  
  name: 'Řečtina',
  ttsLang: 'el-GR',
  lessons: [
    
    {
      title: 'Lekce 1',
      pdf: '',
      image: '',
      
      questions: [
        { question: 'Α α', answer: 'Alfa – čteme: "a"' },
        { question: 'Β β', answer: 'Víta (dříve Beta) – čteme: "v"' },
        { question: 'Γ γ', answer: 'Gama – čteme: "g" před a, o, u; "j" před e, i' },
        { question: 'Δ δ', answer: 'Delta – čteme: "d"' },
        { question: 'Ε ε', answer: 'Epsilon – čteme: krátké "e"' },
        { question: 'Ζ ζ', answer: 'Zíta (dříve Zéta) – čteme: "z"' },
        { question: 'Η η', answer: 'Íta – čteme: dlouhé "í"' },
        { question: 'Θ θ', answer: 'Thíta – čteme: neznělé "th" jako v ang. "thin"' },
        { question: 'Ι ι', answer: 'Iota – čteme: krátké nebo dlouhé "i"' },
        { question: 'Κ κ', answer: 'Kappa – čteme: "k"' },
        { question: 'Λ λ', answer: 'Lamda (dříve Lambda) – čteme: "l"' },
        { question: 'Μ μ', answer: 'Mí – čteme: "m"' },
        { question: 'Ν ν', answer: 'Ní – čteme: "n"' },
        { question: 'Ξ ξ', answer: 'Ksí – čteme: "ks"' },
        { question: 'Ο ο', answer: 'Omikron – čteme: krátké "o"' },
        { question: 'Π π', answer: 'Pí – čteme: "p"' },
        { question: 'Ρ ρ', answer: 'Ro – čteme: "r"' },
        { question: 'Σ σ / ς', answer: 'Sigma – čteme: "s" (ς se píše na konci slova)' },
        { question: 'Τ τ', answer: 'Taf – čteme: "t"' },
        { question: 'Υ υ', answer: 'Ýpsilon – čteme: "i"' },
        { question: 'Φ φ', answer: 'Fí – čteme: "f"' },
        { question: 'Χ χ', answer: 'Chí – čteme: "ch" jako v něm. "Bach"' },
        { question: 'Ψ ψ', answer: 'Psí – čteme: "ps"' },
        { question: 'Ω ω', answer: 'Omega – čteme: dlouhé "ó"' }
      ],
    },
    
    {
      title: 'Lekce 2',
      pdf: '',
      image: '',
      
      questions: [
        {
         question: 'Já',
         answer: 'Εγώ',
        },
        {
         question: 'Ty',
         answer: 'Εσύ',
        },
        {
         question: 'On',
         answer: 'Αυτός',
        },
        {
         question: 'Ona',
         answer: 'Αυτή',
        },
        {
         question: 'Ono',
         answer: 'Αυτό',
        },
        {
         question: 'My',
         answer: 'Εμείς',
        },
        {
         question: 'Vy',
         answer: 'Εσείς',
        },
        {
         question: 'Oni',
         answer: 'Αυτοί',
        },
        {
         question: 'Ony',
         answer: 'Αυτές',
        },
        {
         question: 'Ona (střední rod)',
         answer: 'Αυτά',
        },
        {
         question: 'Jsem (já).',
         answer: 'Είμαι.',
        },
        {
         question: 'Jsi (ty).',
         answer: 'Είσαι.',
        },
        {
         question: 'Je (on, ona, ono).',
         answer: 'Είναι.',
        },
        {
         question: 'Jsme (my).',
         answer: 'Είμαστε.',
        },
        {
         question: 'Jste (vy).',
         answer: 'Είστε.',
        },
        {
         question: 'Jsou (oni, ony, ona).',
         answer: 'Είναι.',
        },
        
      ],
    },



  ],
}

export default rectina
